Leno Pirbe (Wabrikust) on 30mal Ap kirrikus laulo aeal Liso Õunapu käest (Tubbalalt) hakkanud rättikut ärratõmbama, ütteldes: Se on waestelaste assi. Agga Liso ei olle mitte annud; ja nenda on naad omma jutto ja kiskumissega koggodust segganud ja kirriko seädusse wasto eksinud. Se assi jääb kirriko wöörmöndri herra (Suuremõisa herra) holeks selletada. Kohhus mõistis, et L. Pirbe maksab 1 rbl trahwi kirriko pakko. - Makstud.
